\ifx\allfiles\undefined
\documentclass[a4paper,12.15pt,CJK,oneside]{article}
\begin{document}
%\pagestyle{plain}
\else
\fi
\chapter{相关工作}
\thispagestyle{fancy} \fancyhead[L]{\songti \wuhao
重庆师范大学硕士学位论文}\fancyhead[R]{\songti \wuhao 2~~相关工作}
\section{本体匹配方法分类}
  {\songti\xiaosihao 对于本体匹配方法的研究。已有20年的历史，也产生了大量的本体匹配方法，现有的匹配方法可大致可分为以下五类：基于语言学特征的方法，基于结构特征的方法，基于外部资源的方法，基于逻辑推理的方法，以及不需要进行人工特征选择的基于深度学习的本体匹配方法。不同类别的方法中也包含了更具体的特征类别的方法，具体如图，，：

\indent （1）基于语言学特征的方法

\indent 这类算法是很多本体匹配方法的基础，很多的本体匹配系统都将这类方法作为基础的匹配器，如$AML$($Agreement Maker Light$) 系统\cite{AML}以及的$YAM++$ 的方法\cite{YAM}等。可将这类方法具体分为三类：基于字符串特征的方法，基于文档特征的方法，基于词典的方法。基于字符串特征的方法主要根据本体元素之间的字符串相似度，来判断两个元素是否可构成匹配对；基于文档特征的方法是将本体元素或者概念转换成文档，通过对文档的处理，得到两个文档的相似度，借助文档之间的相似度来反映本体元素之间的相似度；最后是基于词典的方法，该类方法将本体的概念对照预备的词典，根据词典中已有的同义词对，来判断两个概念的相似程度。基于语言学的方法已经有很多成熟可以实际应用的方法，如$Jerome Euzenat$ 等人针对OWL-Lite表示的本体提出的综合利用字符串距离和词汇距离来比较两个URIref的相似度的$OLA$\cite{OLA} 方法；$Jayant Madhavan$ 等人提出的主要使用了基于字符串和基于字典两种方式的Schema匹配工具，通过对概念的标准化，分类，再计算概念之间的相似度，最后通过融入结构约束来获得匹配的$Cupid$ \cite{cupid} 等。

\indent （1）基于结构特征的方法

\indent 该类方法主要通过将本体重构成基于图的数据结构，利用图的性质以及机构来发现本体概念之间的相似度。该类方法主要包含基于图的方法和基于路径的方法。基于图的方法主要根据已有的匹配，借助图结构，来发现更多的有关联关系的匹配对。基于路径的方法可作为一种基础匹配器，通过元素节点之间的路径距离的长短来反映元素之间的相似程度。这类方法中较为典型的有利用图模型的匹配算法$SF$($Similarity Flooding$)\cite{SM}。而实际应用中，基于结构层面的方法常常作为其他类匹配器的延申，来基于已有的匹配通过基于结构的方法来发现更多的匹配，如：蒙特利尔大学的在基于语言学特征模型得到的匹配的基础上，结合结构特征提高匹配质量以及数量的$YAM++$ 方法\cite{YAM}。

\indent （1）基于外部资源的方法

\indent 无论是基于语言学的方法，还是基于结构特征的方法都是通过对本体自身的特性进行分析来实现本体的匹配。而基于外部资源的方法是利用本体自身特性以外的信息，来补充本体自身的特性实现本体匹配。外部资源可以补充无法从本体自身特征来获得的信息，从而获得本体间更加丰富与准确的语义信息，提升本体匹配的效果。该类方法的外部资源的数据质量可以分为低质量资源与高质量资源。低质量外部资源主要指不可直接使用，存在数据格式不统一，准确率无法保证等因素的外部数据，主要包括知识库实例数据，搜索引擎获得的数据等；与之相对的高质量外部资源主要有可以直接使用的字典，词典以及第三方本体等。该类方法中较为经典的有$Doan$ 等人利用低质量外部资源实例信息，采用概念间联合概率分布计算相似度的$GLUE$ 系统\cite{glue}。

\indent （1）基于逻辑推理的方法

\indent 该类方法通过计算机逻辑来表示本体的结构层次信息，进而在基于逻辑表示的基础上采用计算机推理来表示其相似度来衡量两个概念的匹配程度。但该类方法作为独立的本体匹配方法难以获得较好的效果，所以该类方法通常用于辅助其他特征工程的方法来提升本体匹配的效果。按照推理的方式的不同，可将该类方法分为精确推理的方法与近似推理的方法，精确推理的方法主要借助约束条件来实现；近似推理主要通过概率模型来衡量概念的相似程度。这类方法中较为典型的有$E.Jim enez-Ruiz$等人的在采用语言学特征的匹配方法的基础上，采用了Horn命题逻辑表示本体层次结构与匹配来实现本体匹配任务的$LogMap$($Logic-based Methods for Ontology Mapping$) 方法\cite{LM}。

\indent 以上介绍的是四类特征工程的本体匹配方法，而在现实应用中，单类的本体匹配方法效果通常难以满足现实应用的需要，现实应用中运用更多的是结合了多种特征工程类本体匹配方法的本体匹配系统。下面，介绍一些较为经典的本体匹配系统：

\indent Falcon-AO：该系统是2008年东南大学W.Hu等人提出的弥补了前人方法无法解决大规模本体匹配任务缺陷的本体匹配系统。其主要思想是将大规模的本体匹配任务划分为几个小的本体匹配任务来实现。主要步骤大致分为两步：首先，切分本体，根据概念与属性之间的相似程度（由ROCK凝聚聚类算法计算得到）将本体切分为小的本体块，然后，采用基于语言学的本体匹配方法计算本体块之间的相似度，以及本体块实体的相似度，再将本体块相似度与实体相似度进行融合来衡量最终概念的相似程度。

\indent RiMOM：该系统是J.Li等人在2009年提出的基于贝叶斯理论，根据经验风险最小化原则，同时结合多种基于语言学特征的匹配方法（基于字符串和基于文档），结构特征的方法（基于图），外部资源的方法（基于实例）以及逻辑推理的本体匹配系统。该方法首先通过特征工程的本体匹配方法来得到概念之间的相似度，然后根据相似度对概念进行聚合，再用相似度传播算法\cite{xsdpp}寻找潜在的可能匹配，最后通过阈值和概念匹配与角色匹配之间的约束，对匹配进行筛选，最终得到匹配结果。

\indent YAM++：该系统是一个可以自行配置且具有可扩展性较为灵活的本体匹配系统。该系统不仅运用了机器学习技术，可在没有训练数据时，运用信息检索技术来实现本体匹配任务，并且可以根据本体匹配的任务规模大小，实行不同的匹配策略，该系统主要通过基于语言学特征的方法实现初始匹配，再通过基于结构特征的方法来提升初始匹配的匹配质量，最后通过该系统涉及的“冲突模式”来去除不协调的匹配，得到最终的匹配。

\indent FCA-MAP：该系统是2018年由M.Zhang等人综合利用了本体的语言学特征以及结构特征的主要针对于大型医学本体匹配任务的本体匹配系统。该方法首先针对从本体的语言学特征中获得的信息进行聚类，得到初始匹配；然后，通过本体的结构关系（包含，相交以及不相交关系）来对初始匹配进行筛选；再根据当前的匹配，基于结构关系进一步挖掘新的匹配；其次，根据基于本体推导出的公理构建刻画对象属性和类匹配之间的连接关系，计算概念格；最后，利用已得到的类匹配和属性匹配作为约束，从概念格中获得最终匹配。

\indent 以上这些基于特征工程的方法，虽然在其给定的，与其方法特点相对应的数据集中，可以取得比较好的效果，但对实际的本体匹配任务来说，特征选择是影响本体匹配任务效果的重要因素，Cheatham 和Hitzler 等人也证明了通常基于特征工程的本体匹配方法的效果会随着本体所涉及领域的变化而变化，所以，对基于特征工程的本体匹配方法来说，需要从众多的特征中选择最合适的一种或几种特征来构建本体匹配模型，而用人工的特征工程找到最优的特征是比较困难的\cite{CH}。而基于深度学习的本体匹配方法，通常不需要对特征进行人工选择，而是通过对模型参数的调节，实现模型自动选择特征，取得更好的效果。以下是较为典型的基于深度学习的本体匹配方法的介绍。

\indent 2018 年，在文献 [12] 中，ProdromosKolyvakis 等人提出了一种基于深度学习的无监督学习本体匹配方法，其利用概念之间的语义关系（同义词，反义词）来改进预训练的词向量，从而得到更适合本体匹配任务的实体向量表示。该方法的主要建模思想是在所有嵌入向量之间的原始距离应该极小化的前提下，同时使得语义相反的词嵌入距离应该越远越好，语义相近的词嵌入距离应该接近，目标函数为：
}\\
\section{本体匹配系统}
  {\songti\xiaosihao 待完善}\\
  {\songti\xiaosihao 待完善}\\
\section{基于深度学习的本体匹配方法}

\ifx\allfiles\undefined
\end{document}
\fi
